===============================================================================
aula 01
=========
	playlist da loiane no youtube - https://www.youtube.com/watch?v=tPOMG0D57S0&list=PLGxZ4Rq3BOBoSRcKWEdQACbUCNWLczg2G

	apresentação
	
	componentes e templates
	data binding
	diretivas e serviços
	formularios
	roteamentos
	integração com servidor
	crud
	
	angular.io - documentação
	parceria google e microsoft
		google mantem, mas foi escrito em typescript(ms)
	
	open source
		github.com/angular
		
	overview
		compnente:
			é a view
			encapsula
				templates
				metadata - processamento de classes
				dado a ser mostrado na tela - databinding
				comportamento da view
				
			angular 2 é oriantado a componetes
				um componente pode ser divido em componetnte menores
					um componete de lista de posts pode ser dividido em varios posts, onde cada post é um componente	
					"quebrar" as coias em componentes faz com que fique ais facil de testar.

		Serviçoes
			Um componente pode se comunicar com o back end.
			qq linguagem. php, C#, c++,...
			o componete (front) pode falar com o back
			nao é boa pretica colocar regras de negocio nos componentes
			para isso existem os SERVIÇOS. São eles que fazem o meio campo entre p front e o back. É ali que ficam as regras de negocio
			Os servços tb podem ser injetados em outras classes, para isso se usa a INJEÇÃO DE DEPENDENCIAS do angular. Vai ter uma aula só p isso
			
		Router:
			Uma aplicação tem varias paginas
			o angular trabalha com o conceito de SPA - Single page aplication
			Uma pagina pode ter telas diferentes
			O router faz a navegação entre uma tela e outras
			
		Diretivas:
			Manipula o DOM
			os componentes tb manipula o dom, mas nao foram feitos p isso
			a diretiva sim.
		
	Repositorio do curso:
		github.com/loiane/curso-angular2
		Loiane.training
		



===============================================================================
aula 02
=========
	ambiente
	
	instalar o node
		tem q instalar pe nesse ponto é tipo grunt
		o angular trabalha com dependencias, e grunt com plugins
		
	no prompt/bash instalat o angular-cli
		provavelmente na pasta do projeto
		depois do angular-cli, é que chamamos as dependencias
		tem que ter um packdge json
		
	instalar typescript	
		depois de instalar o node
		npm install -g typescript 
		
		pq typescript e nao o js puto
			è possivel utilizar o ECMAscrpit2015, porem a maioria dos exemplos, a proria dpcumentação estão em typescrit
			o proprio angular foi escrito em typescript
	
	Instalar o angular@cli
		npm install -g@angular/cli	
			antenção, pq é barra no final, e nao hifem
			
		github.com/angular/angular-cli
		
		
	e tb vai precisar de editor de texto 
		sublime, notepad++, vs code,....
			vs code ja suporta typescripot (ts)
			sublime - tem plugins
			
			vs code	
				dar um scrool q tem as base, depois dos plugins
				https://code.visualstudio.com/docs?start=true
				
				https://code.visualstudio.com/docs/getstarted/introvideos 	 	
		
		
		
===============================================================================
aula 03
=========		
	primeiras aplicações
	no bash, dar um ng new nome-da-pasta
		o angular cria a pasta do projeto, com todos os componentes e todas as dependencias
		Sobre o nome da pasta:
			nao pode ter underline na frente, tem q ser uma letra
			tipo, _projeto01 ta errado, tem underline
		
		ela tem uma aula que explica o qq é cada arquivo que o angular cria 
			é aula 21

		vamos trabalhar em src/app 

		antes de inciar, vamos ver o que está sendo exibido no browser
			vai no bash, pasta q o angular criou, e da um ng serve
			assim o angular vai da um build no projeto e gera uma url pra acessar via browsar

		saida do dado do componente para a wiew se chama interpolação
			no componete tem um titlt = lorem
			na wiew tem um {{title}}
			Isso é uma interpolação

		criar novo componete:
			primeiro vai ser manualmente, para termos um passo a passo.
			mas tem como fazer via angular
			o passo a passo tb serve pra gente ser apresentado as boas praticas e patrodes de projeto do angular

			Manual, passo a passo:
				vai na pasta do projeto, em src/app cria uma nova pasta - primeiro-componente
				separado por hifen
				dentro da pasta cria um file
				meu-primeiro.component.ts
				dentro desse file:
					criamos a calsse primiroCompnent{}
					dai precisamos avisar o compilador q a classe é um componente
						@Component({})
						mas precismos importar a classe q permite usar o @component
						pra isso importa da biblioteca q o angular instalou no projeto (node modules)
						import {Component} from ´@angular/core´ 
						depois, precisamos passar os metadados, dentro do @component({
							metadados aqui
							selector e template
						})
						precisamos exportar a classe, para aplicação enxergar

				depois precisamos avisar a aplicação ad existencia dessa classe	
					no arquivo app.modules, no @moudules passamos a classe
					depois, la em cima, damos um import na classe.
					

			via bash, angular cli:
				ctrl+c p parar o ng serve
				ng g c nome do componente 
					onde a letra G é para gerar e a letra C é pra ser um componente 
					ng g c segundo-componente 

					o angular cra uma interface
						on init, e algumas coisas dentro da classe
						por enquanto isos nao vai ser preciso. Apagar. 

===============================================================================
aula 04
=========
	typescript
	cria uma pasta na pasta src/app
	dentro dessa pasta cria um file .ts
		criar codigos em js e comparar com ECMA e TS

		via bash, vai na pasta que foi criada, no caso aqui, é a pasta primeiro-typescript e da um tsc main.ts
		isso faz o ts compilar o arquivo 
		um arquivo .js é criado

		ela recomenda o site es6-features.org

		apresenta variaveis
		apresenta uma function norml
		apresenta uma arrow function, que é ECMA
			apaga a palavra function, fica o valor e uma seta
			numeros.map(valor =>)
			depois vem o que a function executa
			numeros.map(valor => {do sonthing;})
			quando o bloco de execução for só uma linha, nao precisa das chaves, nem do ponto e virgula dento delas, só o de fra do parenteses
			numeros.map(valor => do sonthing);
			tb nao precisa o retrn
			Para trabalhar com a ECMA precisa de um transpiler
				uns dos transpilers mais populares que existem é o babel
				mas o ts tem um transpiler nativo
				ele gera js nativo apartir do ECMA qd o ts compila
			com ECMA fica mais simples de declarr clasees, por exemplo.
				compila e o ts gera todo o codigo para a classe ter a sintaxe de js nativo

		ela explica pq o ts é melhor que o babel p transpilar
			1 - o babel ainda nao transpila decoratos, o ts ja
			2 - com ts temos como tipar as variaveis	
				o js nativo nao trabalha com tipos de dados
				tipo, criamos uma var numer = 4.
				com js nativo podemos escrever: numero = "lorem";
				um int estaria recebendo uma string
				de novo, com js nativo da. Ele nao trabalha com tipagem de dados.
				Mas com ts podemos tipar, e trabalhar com tipos e dados diferentes.
				Com babel tb nao da para trablahr com tipos de dados
		Ela recomenda olhar o curso de java basico, a parte de orientação aobjetos
			classes e atributos
			modificadores proivate 
			getters e setters 
			variaveis e metodos estaticos
			interfaces

===============================================================================
aula 05
=========
	Modulos
	qd agente cria um projeto com angular, ele ja cria um modulo. O app.modules
		esse é o modulo raiz da aplicação.
		ela apresenta o moudulo
			no final tem o export class
			depois da class, vem o decorator
				@alguma-coisa
				como é um decorator, tem q ter o import dele la no topo
				todos os decorators vem do @angular/core
			alem do decorator, tem outros Modulos  
				cada um tem uma função, e é importado de algum lugar
				nao necessariamente o @angular/core
					browser module - prepara a app p ser rodade em browser
					formsModule - ele é importante p databing e trabalhar com formularios
					http module - utilizado p fazer as requisições ajax
					Com o nivel de codigo q vamos trabalhar no inicio do curso, da p tirar o http module e o forms module, comentando as linhas
			Depois vem os metadados dentro do decorator
				declarations
					aqui declaramos toso os componentes, diretivas e pipes q vamos utilizar nesse modulo 
				imports:
					outros modulos que agente quer utilizar nesse modulo aqui
					por exemplo, se agente fizerm um import de algum modulo la em cima (tipo htpp), a gente precisa declarar o modulo aqui no metadados, atraves do import
				Providers
					é onde vao os serviços
					assim os serviços ficam disponiveis para os componentes declarados no modulo
				bootstrap
					existe apenas no mudolo raiz da app
					bootstrap á o componente que vai servisr de container para outros.
						o angular trabalha com SPA	
							single page aplication
						o botstrao aaponta qual é o componente "inicial", "principal" da aplicação
							é nesse componente q se configura as rotas 
							declara ou chama o menu da app 
			O angular trabalha com criação de modulos pq seficassemos declarando tudo nesse modulo 
				ele ficaria enorme
			os novos modulos sao chamados de features modules (modulos de funcinaliodades)
			para criar um modulo é via bash
			ng g m nome-do-modulo
			ng g m cursos
			
			depois ela apresenta as difrenças entre o modulo raiz e um feature modulo
				existem varas diferenças, mas oq importa é o CONMOM modules que o fetare modulo importa
				ele contem as diretivas e os pipes mais comuns
				Assim todas essas diretivas e pipes ficam disponives no modulo q estamos criando

			depois ela cria im componente para utilizamos no modulo novo
			vai na pasta em criamos o modulo e da um:
			ng g c nomme-componente 
			cria a pasta do domponente com os arquivos do modulo e atualizou o modulo raiz
				lembrar de apagar a interface e as execuções dentro da classe
			nao queremos o cursosComopent declarado no modulo raiz, e sim no feature module
				apagamos do app.module
					apaga no import la em cima e no declarations

				depois temos que colocar o template criado na wiew do projeto
					primeiro passo: pega o nome do template na classe (selector)
					coloca na wiew do projeto
					atualiza
					vai dar ban, pq o templete ta na pasta q contem o modulo e o componente
					a wiwe do projeto ano encherga
					pra isso fazemos o seguinte
						no feature module damos um export para q a aplicação veja o modulo q esta na pasta 
					depois de exportar, precisamos ir no modulo raiz e importar o modulo q estamos criando.
						lembrar q no raiz, importamos o MODULO NOVO, e nao o componente novo

					o selector de um componente nao precisa ser escrito apenas na wiew do projeto
					se o projeto tem 5 componentes, eu posso pegar o seletor do componente 4 e escrever dentoro do template de outro componente.
					se dentro da pasta do componente 3, criarmos um componente, o componente-detalhe:
						o angular ja add o componente novo ao modulo
						mas e quisermos  q o template do componente detalhe seja visivel pela wiew do projeto, tessmo q colocar ele no exports 
							assim trabalhamos a ideia de componentes privados e componentes publicos

				na verdade, qd criamos um modulo e um componente, o que aocntece é o seguinte:
					o componente e o modulo novo tem o mesmo comportamento q componentes quaisquer e o app.module
					tipo, quando criamos apenas um componente, avisamos o app module
					quando criamos um modulo novo, e um componente	
						1 - avisamos o modulo novo da existencia do componente
						2 - avisamos o app module do modulo novo
						lembrar:
							no modulo novo definimos se os componntes sao publicos ou privados
							lá no exports	
							se colocarmos no exports, o componente fica publico
							se deixarmos apenas no declarations, fica privado


===============================================================================
aula 06
=========
	templates/wiews

	explica o q é templates
	fala dos seletores q podem ser criados nos metofdos

	aula de templates vou fazer no projeto transpilers
		tem modulos, componente solto e modulo detalhe
		no componente solto mais especificamente

		como faz p passar variavel p template - interpolação

		o angular cria um template html e aponta no componente,
		mas tb da pra criar templates no componente, com as crases.
		tem se como boas praticas trabalhar com templates inline (no componente) se o HTML tiver no maximo 3 linha
		smais do q isso ´reconedado q se crie um template e ponte no conmponente


===============================================================================
aula 07
=========
	Injeções e dependencias

	Serviços:
		nao é boa pratica colocar as requisições e "comunicaççao" com o servidor no componente.
		no componen te colocamos apenas o q os usuarios podem ter acesso
		para comunicar com servidor criamos uma classe de serviço
		vou criar serviços no projeto tres pra nao ter q criar outro projeto

	me parece que é onde começa a pegar a orientação
		um serviço parece uma model
		ela que busca as informações
		o componente trata - controler
		e a wiew exibe - wiew

		Na real isso pode ser relacionado até com uma strucut
			ali ficam as infos 
			da pra pegar as listas do luan p treinar
			fazer alguns para fixar

	para criar uma classe de servico:
		pode serna mao
			
		pode ser via terminal
			o angular cli ja cria o esqueletocreate file, .......
			depois do arquivo criado, colocar o "esqueleto"
				imports, classe, metodo, .....

		fazer alguns via terminal p fixar o passo a passo e a logica

		Fazer via bash:
			ng g s nome-do-servico	
				se fizermos assim o angular cli cria o serviço na pas app
				nao é o melhor nogocio
				o bom é criar na pasta do componente
				entao fazemos:
			ng g s nome-pasta-componente/nome-servico
			vou trabalhar no componente solto, pq ja tem o tratamento de algumas informações e tb tem interações com a wiew
			o angular cli cria dois arquivos
				um de teste
				e o outro, que é a classe de serviço

	existem duas maneiras de se chamar (instanciar na real) as classes de serviços qd estamos no componente.
	Uma é a manual, mas pode dar ban com http	
		ver como é a norml, e qual é o ban
		se der, fazer lagumas vezes para fixar
			O ban q pode dar é q alem de instanciarmos a classe de serviço, 
			tb teriamos q instanciar o http 
			o httm é um objeto do angular

			No componente:
				importa a classe la em cime
				cria uma instancia da classe de servico no construtor
				dentro do construtor trabalha chamando os metodos da classe de servico

			outra é via injeção de dependencias
				injeção de dependencia é fazer o angular instanciar autometicamente a classe p nos
				assim ele lida com o http
				assim agente utiliza a instancia, se ter que instanciar
				no angular agente faz isso com o decorator @injectable()
					assim nos fazemos com que a classe de servico seja "injetada" em outra
				no angular se trabalha com injeção de dependencia no construttor

				alem de fazer a injeção no serviço e no construtor,
				tb precisamos avisar o modulo da classe de serviço
					avisar q ela é um provider
					como a pasta componente solto nao tem modulo,
					botei no app module

				ver como é
				fazer algumas vezes para fixar

				
===============================================================================
aula 08
=========
	plugins

===============================================================================
aula 09
=========
	property binding	
	no projeto 6
	<img src={{ url }} - interpolação
	<img [src]=url - property binding
		é uma meniera mais pratica de colocar variavel nas propriedades html

===============================================================================
aula 10
=========
	class e style binding
		sao maneiras de serabalhar com databinding 
			da p usar p manipular o dom por exemplo.
		
		tipo, o databidinng nao servo só p tratar variaveis
		é um recurso
		e pode ser utilizado de varias maneiras
		p isso criei um componente no projeto 6, o func 3

		ela tb mostra como importar o bootstrap pro angular

		é a aula do select com bg colorido - projeto 6
	

===============================================================================
aula 11
=========
	event binding
	segui no projeto 6, pq pelo visto a aula 11 é continuação da 9 e 10
	no prpperty binding se usa colchetes - [srcr]
	no event binding se usa parenteses - (click)

	o property é usando para mandarinformações do domponente para o template
	o event é usado para mandar informaççoes do template para o componente

	e na aula 12 ela apresenta o two away data binding
		faz as duas coias ao mesmo tempo
		vai do template pro componente e do componente pro template
		essa aula fiz no cad-cli
	

===============================================================================
aula 12
=========

	two away data binding
	pra trabalhar com ngModel tem q importar o FormsModule no app module
		import { FormsModule } from '@angular/forms';

				[...]

				@NgModule({
				imports: [
					[...]
					FormsModule
				],
				[...]
				})



===============================================================================
aula 13
=========
	reutilização de componentes

	cria um componente novo
	nos vamos usar o html do coponente novo (o reuso) dentro do  html do cad-cli
	primeiro veremos como fazemos p passar informações do cad cli para o componente reuso
	
	é usado para "divir" o codigo
		por exemplo, se temos um objeto carro
		podemos ter um componente roda 
			com todas as informações e html da roda
		depois podemos ter um componente motor
			com tudo que for relativo ao motor 
		e assim sucessivamente

	pra praticar isso vou criar o projeto carro
		as informações de roda estão todas no mesmo componente.
	
	fiz os componentes porta, e radio pra preticar isso



	utilizar no copomente B, informações do componente A
	pega o seletor do componente B e coloca no componente A
		ao inves de colocar no app component, coloca no componente A

	no componente A, cria uma variavel, tipo noCurso

	vai no html do componente A, e faz um property bibdin dessa variavel
	tipo <app-component-B [propriadade_qualquer]="variavel_componente_A"> </app-component-B>
	<app-component-B [nome]="nomeCurso"> </app-component-B>
	no componente B, declara uma variavel com o nome da propriedade, mas tem q ser com @Input(), e, por parametro, a gente passa a propriedade q foi criada
	@Input('parametro') variavel:tipo
	@Input('nome') umaVariavelQualquer: string;
	assim o componente B pega uma info do A
	o cara reutiliza do componente A, no B
	dae, da pra trabalhar com as informações do comp A no comp B, seja com interpolação, propetybing, ou o q for
	tudo o q estiver no A a gente pode puxar pro B


===============================================================================
aula 14
=========		
	output propriet
		projeto carro - roda foi a aula 13
		motor vai ser a aula 14

		emitir eventos 
		
		fazer um evento no componente filho de uma meneira q o componete pai possa capturar e tb possa 
		desenvolver alguma logica em cima
		
===============================================================================
aula 15
=========		
	ciclo de vida dos componentes

	o angular tem varios eventos "defaullt", como o onInit
	essa aula ela apreseta eles

	pra essa aula vou criar um novo projeto, o ciclo

===============================================================================
aula 16
=========	
	acesso ao dom e ao template com view child
	projeto carro
	uma outra maneira de referenciar elementos do html 
	ViewChild pelo que eu entendi não é, necessariamente, para ver um componente filho
	mas sim, uma maneira de o componente ver o seu proprio htm
	@wiewChild ('variavelQueTaNoHtml') variavelUtilizadaNoComponent: qqTipo; 

===============================================================================
aula 17
=========
	angular cli
	coisas q ela ja havia explicado na aula 1


===============================================================================
aula 18
=========
	como criar componentes e classe de servico
	coisas q ela tb ja havia explicado na aula 1

===============================================================================
aula 19
=========
	usando less, sass e stylus
		qd for criar o projeto, avisa q vai usar pre processador, por parametro
		p criar um projeto é:
			ng new nome-do-projeto
		cmo pre-processador:
			ng new nome-do-projeto --less 

		tb da p setar o css de projetos existentes, para "virarem" projetos com pre procssadores
			ng set defaults.styleExt less

		na real os projetos nao viram projetos com pre processadores
			os componentes que ja existem continuam como css
			os novos passam a ser com pre processador escolhido.
			nos ja existentes, da pra mudar a extenção na mao


===============================================================================
aula 20
=========
	ng lint, ng test e ng e2e

	ngLint
		veio do java, o jsLint
		percorre o codigo e procura por erros de sintaxe, tipo dois ponto virgula ;;
		tb vavalia se o codigo ta dentro dos padroes de boas praticas
		executamos na pasta do projeto, e nao nas pastas dos componentes

	ng test
		usa o jasmin, que é uma biblioteca de BDD - testes orientados a comportamentos
		fala mt sobre testes 

	ng e2e	
		testes de integração
		entirety to entirety

===============================================================================
aula 21
=========
	angular cli
	exolica tudo q o cli cira qd criamos um projeto


===============================================================================
aula 22
=========
	gerando build de projeto

	tem duas builds
		a buld de desenvolvimento
		e a build de producao

		dev é ng build

		prod é ng build --proj

	ad aus builds geram os mesmos arquivos, a diferença é q na build de prod ainda nao ta minificado, 
	anda tem as variaveis,...

	e na prod é tudo compilado e minificado
	a buid de dev é mais legivel para humanos

	http serve	
		é um servidor do node
		https://www.npmjs.com/package/http-server 	
		npm install http-server -g

		com o servidor instalado, depois de dar a build, da um http serve e versao de produção vai ser 
		servida no browser

===============================================================================
aula 23
=========
	instalaçoa de bibliotecas externas
	bootstrap, jquery, materialize css, ....

	bootstrap:
		vai na pasta do projeto e da um $ npm install bootstrap@3 jquery --save
		depois q a instalação terminar, da p ir no package.json p ver se foi instalado
		o bootstrap ja instala o jquery, pq precisa dele p funcionar
		o bootstrap tb instala o teter 
		depois temos q avisar o angular o endereço dos js e css das 3 libs
		no arquivo angular cli .json
		
		https://loiane.com/2017/08/how-to-add-bootstrap-to-an-angular-cli-project/
		
		appteste 5



===============================================================================
aula 24
=========
	diretivas
		diretivas estruturais
			modificam o dom (HTML)
				if, for switch, ...
		diretivas de atributos	
			interagem coo html, mas nao modificam
				ng class, ng style, ...
			interagem com html pelos atributos


===============================================================================
aula 25
=========
	diretiva ng if

===============================================================================
aula 26
=========
	diretiva ng switch

===============================================================================
aula 27
=========
	diretiva ng for


===============================================================================
aula 28
=========
	<template> e uso do *


===============================================================================
aula 29
=========
	diretiva ng class

===============================================================================
aula 30
=========
	diretiva ng style

===============================================================================
aula 31
=========
	Operador ?

===============================================================================
aula 32
=========
	ng content

===============================================================================
aula 33
=========
	criando diretivas
	elementref e  renderer
	
	é um componente sem template
	ajuda a manipular o dom

		diretivas estruturais	
			manipulam o dom
				if, for, switch. ......
		
		diretivas de atributos
			interegem com o dom, sem manipula-lo
			ngClass, ngStyle,....

		E a diretiva q vai ser criada é de atributo, vai mudar a cor de um elementos

		ng g d nome-da-diretiva 
		
		qd criamos componentes o angular cli ja cria:
			o componente.ts
			o template
			o css
			o arquivo de teste
			e ja faz todos os paontamentos internos e com o modulo.

		diretivas normalmente sao compartilhadas por toda a aplicação
		o angular cli ja cria, qd criamos um projeto, um diretorio chamado de shared
		ali ficam todos os arquivos compartilhados por todos os componentes
		é boa pratica criar as diretivas ali
		ng g d shared/nome-da-diretiva

		o angular cli ja aponta adiretiva no modulo

		a comunidade angular pede p nao utilizar o elementRef, pq cria pontos de vulnerabilidade para ataques xxs
		é melhor utilizar o renderer e passar o elemnt ref por ele

===============================================================================
aula 34
=========
	diretivas
		hostListern
		hostbinder

		escutar eventos em elementos cm diretivas customizadas
			hostListern
		
		sem hosbiding

			no construtor faz a injeção de dependecia da ref e da render, instanciando objetos

			importa anhostlistern p escuta os eventos do template
			passa o evento q quer escutar e cria o nomedo do metodo
			
			dentro do metodo criado nas host, utiliza o render p dizer o qq tem q acontecer no template com o elemento referenciado
				p isso tem q importara a elementref e a render
			
		com hosbiding
			importa a host biding e a host listernen, nao precisa ref e render
			diz qual a propriedade com a binding vai ser editada e cria uma variavel p isso
			nas hostlistern atribui valor para a variavel



===============================================================================
aula 35
=========
	diretivas de @input e property biding

	inicia a aula copiando o conteudo da aula passada
	pelo visto inicia a partir de um hostbiding

===============================================================================
aula 36
=========
	diretivas de estruturas
	diretivas q modificam a estrutura do dom

	importa templateRef
	importa viewContainerRef
	faz a injeção de dependencia deles no construtor
	
	importa o @Input, e é ele q faz a parada
		normalmente qd trabalhamos com @Input, declaramos uma variavel
		aqui, declaramos um metodo passando alguma coisa, e o metodo manipula os elementos
		o container, com o metodo createEmbeddedView passa o template


===============================================================================
aula 37
=========
	servicos
	buscar e mandar dados p banco
	apresentação e utilização


===============================================================================
aula 37
=========	
	serviços
	introdução

===============================================================================
aula 38
=========
	serviços
	exemplo parecido com o q ela ja tinha dado no inicio do curso

===============================================================================
aula 39
=========
	serviços
	injeção de dependencia

===============================================================================
aula 40
=========
	serviços
	single injectio e varias instancias
	dois componentes utilizam o mesmo servico
		por exemplo
		componente um tem uma classe de servico, a servicoUm

		se eu criar algum outor componente, eu posso importar essa classe	
			import {nomeDaClasse} from '../caminho/da/pasta';
			é só tratar o from p apntar pra pasta do servico um 

		da p criar um modulo p cada componente
			assim, os dois componentes trabalham com a mesma classe de servico, mas cada um com seu modulo

		no modulo, temos q informar q a classe de serviço é um provider.
		tb da pra fazer isso no componente
			@Component({
				selector: 'app-servico-dois',
				templateUrl: './servico-dois.component.html',
				styleUrls: ['./servico-dois.component.css']
				providers: [NomeClasseServico]
			})
			assim a classe servico é instanciada varias vezes
			uma no modulo (seja o appModule ou algum modulo de servico), e outra cada vez e aparece em algum cmponente

			se fizermos os imports sempre nos modulo, o servico é instaciado apenas uma vez
			
			qd fazemos imports via modules, as alterações sao aplicadas á todos os componentes e views q importam o servico
			qd fazemos o import no @component do modulo, as alterações sao aplicadas apenas aquele componente,
			pq estamos mexendo só na instancia dele


			os componentes servicoUm e servicoDois, estao cada um trabalhando com sua classe de servico

			nos componetes servico-tres e servico-4 eu vou utilizar, para os dois, a classe de servico do 
			componente servico-3
			e vou ver como se trabalha uma instancia emais de uma instancia para a mesma classe de servico
			o 3, q tem a classe de servico, busca as infos e exibe
			
			os componetes 3 e 4 estao trabalhando com a mesma classe de servico e com a mesma instancia
			os componentes 5 e 6 vao trabalhar com a mesma classe de servico, mas com instancias diferentes

===============================================================================
aula 41
=========
	broadcast de eventos
	qd um evento for disparado em um componete, fazer outro ouvir
	o @input e @output serveme para comunicar componentes pai com componentes filhos
	o que queremos e comunicar componentes q nao tenham relação nenhuma

	nesse caso vamos trabalhar com dois componentes q tem a mesma classe de servico, mas cada um com sua instancia

	e vamos fazer o metodo em um, disparar um metodo em outro

	pra isso vou criar os componentes 7 e 8
	o componente 8 tem q ta no modulo do 7

===============================================================================
aula 42
=========
	Injetar servico dentro de outro serviço
	injetar o serviço A no servico B
	
	Da mesma maneira q fazemos p chamar um serv em um componente

	faz o import la em cima 
	instancia no construtor
	dae, assim, no serv B a gente tem uma instancia do erv A


===============================================================================
aula 43
=========
	Pipes
	pipes sao filtros de data, moeda, .....
	eles "arrumam" os valores
	criei um projeto novo, o proj-pipe

===============================================================================
aula 44
=========
	criando um pipe
	ng g p nome-do-pipe

===============================================================================
aula 45
=========
	aplicando locale nos pipes
	no modlo, em provider da um:
		providder: LOCALE_ID
		lfaz parte do angular core, entao tem q importar la em cima
	fiz igual ao da loianee nao rolou
	tive que importar uma galera
		import { LOCALE_ID } from '@angular/core';
		import { registerLocaleData } from '@angular/common';
		import localePt from '@angular/common/locales/pt'; 
		registerLocaleData(localePt, 'pt-BR'); 


===============================================================================
aula 46 e 47
=============
	Pipes puros vs pipes impuros

	A pure pipe is only called when Angular detects a change in the value or the parameters passed to a pipe. 
	An impure pipe is called for every change detection cycle no matter whether the value or parameters changes.

===============================================================================
aula 48
========
	pipe assincrono


===============================================================================
aula 49
========
	rotas
	ela instala uma outra versao do materialize
	primmeiro componente é p testar o materialize
	na 49 ela explica qual é a das single pages aplications


===============================================================================
aula 50
=========
	rota simples
	criamos um arquivo de rotas

	cursos - 3 componentes
	nessa aula ela cria o app.routing ts	
		o arquivo que ela faz e exporta uma constante com as rotas
	
	tem que importar o router e o router module le am cima. Os dois sao do @angular/router
	tem q impirtar o ModuleWithProviders la em cia, que é do angular core
	importa os coponentes q vao ser roteados

	a constante é do tipo router, e recebe um array de obejto com path e o componente que ele aponta

	depois ela cria uma segunda constante 
		(q ela chamou de routing), do tipo ModuleWithProviders 
		recebe um routerModule.forroot(Nome_da_constante_do_array_de_objetos)
		essa constante, router é que é exportada, levando a constante do array como parametro

	vai no modulo e importa o arquivo approuting la em cima  e coloca ele nos imports

	vai no html e poae um <router-outlet>


===============================================================================
aula 51
=========
	rotas no template

	no link coloca um routerlink="path_definido_no_app.routing"

===============================================================================
aula 52
=========
	css na rota ativa
	no link (<a> </a>), ou inves do class activ, coloca routerlinkactive

===============================================================================
aula 53
=========
	definindo e extraindo parametros das rotas

	no arquivo de rotas, onde tem o path, component
	mp path bota a rota e o ideia
	path: 'rota/:id', componente: componenteQueDeveAbrir
	no html, no routerLink, faz o seguinte:
	[routerLink]="['rota', parametro]"
	<a [routerLink]="['curso_detalhe', curso.id]"
	se foram varios parametros	
		[routerLink]="['curso_detalhe', curso.id, curso.no, .... ]"
		
	pra pegar os parametros no componete q foi apontedo:
	tipo, no curso detalhe faz o seguinte:
		existe uma classe do angular 2 chamada de activateRoute
		injeta ela no construtor e importa la am cima
		
		o paremntro vem dentro do snapshot (paramas)
		
		mas tem q abrir um monte de coisa
		
		this.id = router.spashoot.params['id']
		
	qd coloco o id na mao, la na url funciona.
	mas qd clico no link nao rolar
	talvez tenha q escutar as mudanças na url

===============================================================================
aula 54
=========
	Escutando mudanças nos parâmetros de roteamento
	
	da maneira q foi feito, a gente obtem o id no construtor, ou seja, qd a classe é inicializada
	e com o snapshoot, a gente tem apenas a foto da primeira rota
	
	se der um cnosole log no this.route
	da p ver q ele tem um params, que é um behavorSubject
	esse behavor subject é do rxjs e significa que é um valor q pode mudar com o tempo, e o valor do parametro 
	aqui dentro vai mudando
	
	da p se inscrever e ficar escutando esse behavor subject
	
	this.route.params.subscribe(
		(params: any) => {
			this.id = params['id ']
		}
	)

===============================================================================
aula 55
========= 	
	rotas imperativas
	é qd da um redirect no component

===============================================================================
aula 56
========= 
	definindo e extraindo parametros da url
		
	query parameters
		

===============================================================================
aula 57
========= 
	modulo de rotas
	aqui vai rolar um modulo p cada rota, aparentemente

	é praticamente igual, tem poucas diferenças
	mas é mais interessante pq com modulo agente exporta um modulo e nao uma constante 


===============================================================================
aula 58
========= 
	modulo de funcionalidade
	ela poe a pasta curso detalhe dentro da pasta cursos, e cria um modulo pra eles

===============================================================================
aula 59
========= 
	modulo de rotas de funcionalidade

===============================================================================
aula 60
========= 
	rotas filhas
	é igual ao de funcionalidade, mas bota o parametro children e as filhas ali dentro
	
===============================================================================
aula 61
========= 
	rotas filhas e criação das telas
	ver como aponta prs filhas, assim como ta só funcionam colocando os ids na mao, na url 
	
	precisamos escutar qd o usuario clica no outor bt
	
	actiate route e subscribe


===============================================================================
aula 62
========= 

lazy load

sempre organizar a aplicação em modulos
	modularização

as configurações sao feitas no approutingmodule principal, e nao nos approutings dos modulos
	por exemplo, o ap lista e compartilhadas
	tem o app routing da aplicação, que roteia p componetes:
		novo, totais, .....

	e tem tb o app routing listas
		que roteia os componetes do modulo de listas

	entao, se ligar q o lazy load se trabalha no app routing principal da aplicação, e noa nos approutings "filhos"
	isso posto, o que fazemos é o seguinte:
		adicionamos um path que indica qual o "endereço" a ser carregado, a aponta para o seu modulo
			tipo	
			no app lista de compras 
				tem a pasta listas, com o modulo de listas e o approuting de listas
				vamos supor que o editar lista esteja roteado assim:
					{ path: 'edit', component: NomeComponente }
					
			passo 1
			pra dizer pra a aplicação que ele tem q ser carregado, vamos no approuting principal da aplicação,
			e colocamos mais um path
				{ path:'caminho_q_foi_configurado_seu_appRouting', loadChildren: caminho_do_modulo_da_pasta/nomeArquivo#NomeClasse }
				então, se quisessemos crregar o edit, ficaria mais ou manos assim:
				{ path:'edit', app/listas/listas-Modulo#ListasModule }
				se ligar q agente o modulo, e nao o approuting

			passo 2
			deois de colocar o path, tem que tirar o import do modulo filho no modulo principal
				tipo, 
				se formos fazer o load do modulo de listas, temos que tirar o import dele la do app module
					tirar do imports:[], e tirar la em cima tb

			passo 3
				ir no approuting filho e deixar o path em branco
				nao apaga toda a linha do path.
				apaga só o caminho
				era assim:
					{ path:'edit', app/listas/listas-Modulo#ListasModule }
				fica assim:
					{ path:'', app/listas/listas-Modulo#ListasModule }

			observar:
				qd fiemos o lazyload do cursos, a aplicação "mudou o enderço"
				tipo, se colocmos cursos no approuting, temos q fazer um refectorin e colocar cursos em tudo


			pro angular, agente nao precisa informar o caminho da pasta, ele acha, mas o lazy load nao
			por isso temos q informar


			esses, acima, sao os tres passos p trabalhar o lazyload de modulos sem rotas filhas
			com rotas filhas é o seguinte:

				passo 1
					repete o path no approuting module
					{ path:'alunos', loadChildren: 'app/aluno/aluno.module#alunoModule' },

				passo 2 
					remove os imports no appModule
				
				passo 3
					vai no routnig modulo de alunos e deixa o path vazio
					{path: '', component: componenteDeAlunos}



===============================================================================
aula 63
========= 
	fom login

	monta o html do form

	manda as infos do user p serem validadas na classe de serviço
	na real isso é server side, mas aqui no curo ta na mao, na classe de serviço

	se o usuario for validado, faz um broadcast
	emite um event

	no app component, da um subscribe p escutar.
	nesse subscribe trata a exibição do menu



===============================================================================
aula 64
========= 
	usando guarda de rotas
	ver se o usuario pode acessar essa ou aquela rota

	tipo o menu
		se o user nao ta logado, o menu nao aparece
		mas se o usuario colocar alguma rota na url, o compoente é carregado
		o guarda rota impede isso
		se o usuario nao tem acesso, a rota nao carrega

	os guardas de rotas nao tem uma pasta especifica para serem criados.
	pode ser em qq pasta
	mas por boa pratica a comunidade angular cria uma pasta guard e bota eles ali

	cria um servico dentro da pasta e renomeia p tirar o .service
	fica só um arquivo ts

	implementa a classe canActivate
	implementa o metod canActivate	
	ele recebe os parametros:
		a propria rota, que é um activate route snapshot - tem q ser importado la em cima
		o segunto é o state, que é um route State Snapshot 

		e esse metodo retorna um observable ou um promise
		aqui vamos retonrnar um observable do tipo boolean, pra dizer se o user pode ou nao acessar a rota	
			esse observable nao é entre as chaves, é entre o parenteses e a chaves
			metodo (){nao é aqui}
			metodo(parametros) :é aqui {do sonthing}

		E dentro das chaves é que vamos implementar a oogica p ver se o user pode acessar a rota ou nao
			nesse projeto, no coponente de login, ja tem uma classe de servico
			e nela ja tem um metodo que autentica o user

			vamos usar isso p ganhar tempo
			na classe de serviço criamos um metodo que rerona o estado do usuario
			retorna se ele ta autenticado ou nao

			no ath guard injeta esse servico p trabalhar com esse metodo

			buscamos o estado do usuario
				se estiver autenticado, passa, se nao, vai p home


			depois q o auth guard ta pronto, vamos para os arquivos de rotas implementar os guardas de rota 
			no path, a gente poe mais um atributo
				era assim:
				{ path: 'lorem', component: LoremComponent }

				fica assim:
				{ path: 'lorem', component: LoremComponent, canActivate[arquivoGuardadeRota] }

				
				{ path: 'cursos', loadChildren: 'app/cursos/cursos.module#CursosModule', canActivate[athGuard] },

			colocamos o guarda nas rotas q a gente quer guardar
			importa o athGurad la em cima
			
			e como ultimo passo, no appmodule, colocamos ele como provider pra toda aplicação poder acessar.
			
===============================================================================
aula 65
========= 
	can activate child

	cia um novo arquivo de rota, p cursos guard
	implementa o canactivatechild
	importa la em cima

	cria o metodo (assinatura de interface)

	no appmodule coloca o cursoguard como provider

	no app routing coloca o gurdChild no path

	no curso guar, cria a logica necessaria p bloquear/liberar acesso
	nesse caso vamos trabalhr com os objets state e route

	qaundo for guarda rota filhas, o can activate pode ser colocado no approuting principal, ou no 
	app routing da pasta filha. Depnde de como queremos que o sistema se comporte, mas funciona nos dois.


===============================================================================
aula 66
========= 
	can deactivate

	cria um ts na pasta guard

	pro deactivate tem q informar qual é o componente, mas fora isso, é igual ao activate
	depois coloca ele como provider em algum modulo
		se quiser que toda aplicação tenha acesso, coloca no app.module
		se quiser uma outra pasta apenas tenham acesso, coloca no modulo da pasta
		Nesse caso, como é um deactivate para alunos, vai ficar no modulo da pasta alunos
		No modulo de rotas, colocar o deactivate, mas se ligar no escpo
			como o deactivate aluno ta no modulo alunos, ele tem que ser trabalhado no app.routing da pasta alunos



===============================================================================
aula 67
========= 
	guarda rota - canDeactivat


===============================================================================
aula 68
========= 
	resolve - carrega dados antes da rota ser ativada

===============================================================================
aula 69
========= 
	canLoad - nao carrega o compoente se u user nao tiver permissao


===============================================================================
aula 70
========= 
	rota padrao e rota nao encontrada

===============================================================================
aula 71
========= 
	url com has ou estilo html5

===============================================================================
aula 72
=========
	forms
	template vs data


===============================================================================
aula 73
=========	
	cria um projeto novo
	instala o bootstrap
	roteia
	e cria as tags html de um form

===============================================================================
aula 74
=========
	ngform, ngSubmit e ngModel

	na tag <form>
		coloca uma variavel "recebendo" um ngForm
		<form #variavel="ngForm"

		assim agete diz p angular q isso é um form q ele tem q gerenciar

		o ngForm pertence ao FormsModule do @angular/forms
		entao, sempre q for utilizar, fazer o import dele no modulo

	para submeter o form:
		or form ja te um bt de submit
		pra sizerp angular submeter ´o seguinte:
		existe um evento do agngular que é o ngSubmit
		é o tipo o click, sao eventos

		e como todos os eventos da p fazer um event binding:
			(evento)="metodo()"
			(ngSubmit)="eviaForm()", por exemplo

===============================================================================
aula 75
=========
	para associarcada campo de input do form com o ngModel:
		vai no input, coloca o atributo name 
		e coloca um ngModel
		<input class="" id"" placeholder="" name"nome_escolhido" ngModel />

	pra trabalhar com ngModel, tem q importar o formsModel no modulo da aplicação

	no template component seta valores de nome e email pro user

	no html, no input:
		da um ngmodel="user.nome"
			nao buga, mas printa errado
		da um [ngModel]="user.nome" - propety binding
			printa certo, mas qd trocamos o nome no html, ele nao atualiza o obj no component
		da um [(ngModel)]="user.nome"
			printa certo e atualiza a entidade
		
		obs: p lembrar inicio do curso
			() - event bindigng
			[] - property biding
			[()] - two away data binding

===============================================================================
aula 76
=========
	ela cria um modulo e um routing p o form
	e mostra q sem o forms module nao funciona

===============================================================================
aula 77
=========
	validação nos campos
	
	required do html nos inputs

	pra saber quias as validações que podem ser utilizadas ela vai na documentação e pesquisa por validadtor
	o site da doc mostra as validações q tem

	ela fala dos validators, dai vai p doc do angular 2 e fala dos validators
	e diz uma das diferenças do 2 pro 4, nas validações, é o email validators

	ea mostra como fazerum regex nmao p validar campo de email, pro angullar 2

	a partir do 4, da p usar a diretva email, e dexar p o agular aplicar o regex de email

	no final ela fala das vlidações do site the art of the web


===============================================================================
aula 78
=========
	css na validação dos campos
	borda vermelha utilizando as classes q o angular cria

	tem validações do bootstrap (ou framework q estiver utilizando - materia, matirialize,...) e do proprio angular

	abre o dev tools e mostra q oangular criou classes pros campos
		
		class .............................. sim           nao
		visitado: .......................... ng-touched    ng-untouched
		valor mudou: ....................... ng-dirty      ng-pristyne
		esta valido ........................ ng-valid      ng-invalid

	ela cria uma variavel no input nome e faz as classes q o input assume estourarem na tela pra explicar melhor o qq é cada uma delas

	com isso, ela mosra q ja da p fazer alteração de cores. Tipo, só com essas classes


===============================================================================
aula 79
=========
	mostrando mensagem de erro p usuario

===============================================================================
aula 80
=========	
	desabilitar o bt submit caso o form seja invalido


===============================================================================
aula 81
=========
	utilizar o json e umas tags <pre> pra debugar a aplicaão na tela
	prefiro debugar no console

===============================================================================
aula 82
=========

	leiautar form com o bootstrap
	fica poluido com tdas as validações, na aula 83 ela ensina a validar melhor

	na 83 ela faz varios paranaue p deixar o codigo menor, mas é mais neocio fazer
	o form da aula 82 p é maior, tem mais campos

	com mais campos da p praticar mais o refactoring


	plugin angular language service


	Da aula 82 até a 100 é form  data driven
	aula 101 - atualizar pro p angular 6


===============================================================================
aula 83
=========
	campos endereço template driven

===============================================================================
aula 84
=========
	migracao datadriven

===============================================================================
aula 85
=========
	form groups
	
		revisar campo control
			form genrico
			varios campos
			Validações e máscaras
			
				pipes para as mascaras
				pattern validations

				transformar fone mask em pipe

				compoenente app error


				outros campos
				outras validações

				cep
					campo cep, mascara e validações
					outros campos
					busca cep e popula
					mascara e validações nos outros campos

				padronizae os regex dos validators

				bt enviar mostrar msg com campos a serem revisados

				





































===============================================================================
aula 101
=========	
	provideIn
	na classe de servico da p colocar um
	@injectable({
		provideIn: root
	})

	con esse provideIn nao precisamos importar a classe nos .modules
	é só declarar via construtor


===============================================================================
aula 102
=========	

	selectbox estados brasileiros
	mas é interessante por causa do pipe async e da maneira ue ela trata o subscribe
	
	o pipe async a faz o unsubscribe
	o pipe fica no template, onde percorremos o array
	tipo, nesse caso é um select de estados. O pipe vai no or dos estados
	let estado of arrayEstados | async

	a function era:
		public estados: estadoEntiet[];
		constructor (){}
		ngOnIint(){}
		somafunction(){
			this.service.buscaEstados().subscribe((data) => {
				this.arrayEstados = data
			})
		}
	
	ficou assim:
	public estados: Observable<estadoEntiet[]>;
	onIint(){
		this.estados = this.service.buscaEstados();
	}

	Assim nao precisa fazer o subscribe.
	Com o async no template e o array sendo um observable, nao precisa mais se insecrever.

	****lembrar de desinscrer os subscribes no onDestroy ou começar a trabahar com async
		mas nao deiar subscribes ativos pqq isso faz rola um memorie leak dos mais 10

===============================================================================
aula 103
=========
	mandar o obj, e nao apenas o id pro banco
	ngValue
	comparewwith



===============================================================================
aula 104
=========
	combobox com multiplos selects
	ela faz com ngvalue e comparewwith


===============================================================================
aula 105
=========
	combobox
	poe as opções num array
	no template percorre o array exxibindo as opções, nesse caso o sim ou nao


===============================================================================
aula 106
=========
	checkkbox toogle
	sim ou nao
	no fformbuilder, qd or trabalhar com checkboxx nao é negocio meter validetors.required
	pq o valor falso passa pela validdção
	falso é dierente de nullo, o validators deia passar

	é melhor meter um validators.pattern('true')



===============================================================================
aula 107
=========
	formArray
	e marcar varios checkkboes

	public randomArray = ['aaa', 'bbbb', ''ccccc];

	constructor
	onInit

	setFormbuilder(){
		for = newFFormGroup({
			nome:[null, vlidators.required],
			checkkBoxes: this.arrayFunction();
		})	
	}


	arrayunction(){
		const values = this.randomArray.map(value => new FormControl(false***));
		return this.ormBuilder.array(values);
	}

	***false pq é um exemplo de checkbox


	no template, pra fazer o bind, nao é formControlName direto.
	Primeiro é formArrayName.
	<div fformArrayName="checkboxes**"> </div>
	**checkboxees é o nome dentro do setFormbuilder. É com ele qq se faz o bind
	e depois faz um for, ficando assim:
	<div fformArrayName="checkboxes**" ngFor="let item of form.get(checboxes).control"> </div>
	,lembrando  form é o nome do formulario - <form []="form"></form>
	usa o indice do for, e por ultimo seta os formControlName
	fica assim:

	<div fformArrayName="checkboxes**" ngFor="let item of form.get(checboxes).control; let i = index"> 
		<input type="checkBox" [formControlName]="i">{{checkboxes[i]}}
	</div>



===============================================================================
aula 108
=========
	Validação customizada

===============================================================================
aula 109
=========
	valida cep

===============================================================================
aula 110
=========
	Validação entre dois campos
	confirmar email, confirmar senha, ...



===============================================================================
aula 111
=========
	validação assincrona
	bate no servidor, espera a resposta
	com a resposta valida a info que o usuario colocou no campo

	Confirmar e mail, por exemplo.
	bate no servidor p ver se aquele email ja existe

	1 - classe de servico p bater no servidor passando o email q o user inseriu
		1.2 - nesse exxemplo ela fez o subscribe. Pelo visto nao da p usar o pipe async
		1.3 - na classe de servico ela usa os operadores do rxjs p tratar o retorno do servidor
			randomFunction(email){
				return this.hhtpClient.get(url dos emails).
				.pipe**(
					.map***( email => {email})
					.tap*****(console,log)
				)
			}

			**pipe - nao faço a menor puta ideia de o que é isso
			*** map - no reponse, vem um monte de coisas no json. Queremos só o email.
				por algum motivo ela importa o .map() do rxjs - import {map} from rxjs/operators
			*****tap - nao faco a menor ideia, mas era o antigo operador "DO". Tb precisa ser importado - import {map, tap} from rxjs/operators
		
	2 - logica p comparar o email do user com a lista de emails vindas do servidor
		2.1 -  ela faz isso na classe de servico com: 
			map((value) => {
				filer(() => {comprara o email com as infos do servidor}) 
			})
		*eu prefiro fazer essa logica no componente

	3 - bind com o template p informar o user se o email existe ou nao
		3.1 - faz uma function p pegar o resltado do ilter e transformar em um boolean
			tipo, se o email existe é true, se nao, é false
		
		3.2 IMPORTANTE!!
			no formcontrol temos:

			this.form = this.formbuilder({
				email:[null, [array de validações sincronas], [array de validacoes assincronas]]
			});

			Sim, os formcontrol dentro do formbuilder aceitam 3 parametros
				valor inicial - quase sempre o null
				validacoes sincronas
				validacoes assincronas

			nosso formbuilder fica assim:
			this.form = this.formbuilder({
				email:[null, [validators.required], [this.functionQueValidaEmail.bind(this)]],
			});

			lembrando que a funcao que valida email tem retornar um boolean.

	4 - msg de erro no template
		4.1 qd ttrabalhamos com validação assincrona, o formControl tem varios status
			tipo, buscando, validando, emailValido!
			PENDING: enaunto o ront fala com o back, o status é pending
			VALID: Valido - passou na validação

			nao é legal exibir pending, ou valid pro usuario. O melhor negocio é fazer uns if

		4.1.2 nao tem staatus invalid. pra isso se usa o hasError
			<input type="email" [smgErro]=form.get('email').hasErroe('');	

	5 - a cada keyUp a validacao assincrona vai no servidor
		isso é bom. O negocio é fazer ir uma vez só.

		na classe de servico, onde tem os opradores do rjxs, importar mais um, o delay()
		dae, dar um pip(
			delay(2000)
			.map()
			......
		)
		tipo um setTimeOut do jq.


===============================================================================
aula 112
=========
	validaco dos campos
	ela cria uma logica dierente pro validaErros(){}
	faz uma classe, itera os camspo, .....
	mas a ideia é a mesma
	qqd o user submeter o form, validar os campos.

===============================================================================
aula 113
=========
	form reativos
	escutar mudanças no orm e ragir a elas 
	orm.stausChange(
		do sonthing
	)

	da p escutar mudanças no nos controls e nos arrays tb


===============================================================================
aula 114
=========
	reutilizar inputs
	sim
	os campos sao mt parecidos e tem muito codigo repetido
		as classes do botstrap por exemplo, validações, ....
		da pra "reutilizar" os inputs

===============================================================================
aula 115
=========
	classe para forms
	provavelmente uma continuação da reutilizacao dos inputs

	terminar proj balta
	colocar componente de erros
		primeiro o simpes que ela endina no começo dos forms
	colocar a function de mensagens  ela endsina na 112
	reaproveira inputs
	ffazer classe pros forms
	assistir essas duas com calma



===============================================================================
aula 116
=========
	select aninhado
	cidade e estado



===============================================================================
aula 117
=========
	httpClient - introducao e criacao de um novo proj


===============================================================================
aula 118
=========
	instalação do botstrap e do ngx-bootsrap
	ela tb cria as rotas e os modulos do proj novo

=======================
novidades angular 6.1
=======================

===============================================================================
aula 119
=========
	Simulando uma api server side com json-server
	ela apresenta um modulo do npm que simula um server 
	é util p simular reponses sem ter que fazer toda uma api
	bem util - olhar com calma depois

===============================================================================
aula 120
=========
	http GET - com subscribe - bosta

===============================================================================
aula 121
=========
	variavel de embiente para anviroments

===============================================================================
aula 122
=========
	pipe async no template



===============================================================================
aula 123
=========
	Unsubscribe automatico





















































